<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Blog on Yiming Zuo</title>
    <link>/categories/blog/</link>
    <description>Recent content in Blog on Yiming Zuo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sat, 18 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/blog/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>给T和L的婚礼致辞</title>
      <link>/post/2020/01/18/toast-to-the-marriage-of-t-and-l/</link>
      <pubDate>Sat, 18 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2020/01/18/toast-to-the-marriage-of-t-and-l/</guid>
      <description>今天很开心，能来参加T先生和L小姐的婚礼。
我和T认识很久了。12年来DC读书，刚到不久，T的名字就从各种渠道频繁出现在我眼前。可是我好像又不知道他为什么这么有名，这种感觉很神奇。那个时候出门聚会认识新朋友，大家不熟没什么共同话题，气氛有时会比较尴尬。这时只要抛出hellowgwu和T，大家一起吐槽一下网站，顺便吐槽一下网站的创建者T，上下同心，宾主尽欢，屡试不爽。
后来和T慢慢熟起来，一起踢球，组织比赛，隔三差五的搞个party。我就发现，其他人是球越踢越好，T呢，家产越做越大，足球圈的金融鬼才。这些年，奖杯一个一个拿，他的球技没有很服气，DC黑科技小王子，网络先锋，意见领袖，这个不服不行。
现在，当年一起踢球的小伙伴散落天涯，有留在DC的，有去硅谷和西雅图的，也有回国在北上广深的，联系不多，但会时常想念。我始终觉得，如果在这些人里，有人能做出一些值得提一提的事情，T的名字应该在这个名单里面，所以金融鬼才，还要加油哦。
接下来聊一聊我们美丽的新娘。
L这个女孩，我特别喜欢。而且不仅我喜欢，我曾经不止一次在私下场合被其他女孩告知，她们也特别喜欢。我一直听说女生之间的关系比较复杂，能在背后说一个女孩好，我觉得只有一种可能，就是这个女孩真的是好。
这一点在Leon身上也体现的淋漓尽致。Leon比较热情，每次见到大家都很兴奋，动不动就会给你一个拥抱，然后口水流你一身。有的时候我会觉得，是不是该收敛一下呀，管教管教。我看看L，她注视着Leon，眼睛里面充满了母性的关辉，特别难得。当然啦，我不懂哈，也可能是单纯的嫌弃。
其实呢，作为老朋友，最希望看到的就是一段感情能够修得正果，共同的记忆不会有缺失，所以今天能在现场见证这个时刻，我特别开心。最后，让我们一起举杯，祝福这段婚姻幸福美满。May your love forever grow! Happy marriage!!!
20年1月18日 @DC</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于晚餐的记忆</title>
      <link>/post/2019/12/17/my-dinner-momory/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2019/12/17/my-dinner-momory/</guid>
      <description>下班的时候突然心血来潮决定要自己做晚饭。开车去safeway买了简单的食材，回到家，杂七杂八准备好，正要下锅，脑海里突然浮现出自己第一次做晚餐的记忆。
那是大四快毕业的时候，我和女友在学校旁边租了一间公寓。当时的我对做饭毫无头绪，下个泡面都需要百度一下，她的厨艺也比我好不了多少。这样的两个小白，有一天突然想要在家里请学弟吃饭，于是便有了我的第一次下厨经历。从我现在空白的记忆来看，食材采购应该是女友全权负责的。我只记得那天手忙脚乱，直到要开始炒菜了，还在给房东打电话确认各个阀门打开的正确方式。记忆中我打过几个鸡蛋，学弟还嫌我手法不够熟练，非要自己动手帮忙，所以我想那天肯定有番茄炒蛋这道菜。还记得自己用刀拍过蒜，因为不知道该用力多少而被女友嘲笑，所以应该还有一道蒜蓉炒青菜。按我的口味，应该还煮了米饭，准备了蔬菜汤。那天离开的时候，我和学弟都有些醉意，我们一起下楼，我把自己的自行车送给了他，我看着学弟晃晃悠悠越骑越远的身影，突然间实实在在的感觉到自己的大学生活就要结束了。
那段时间，我出国申请已经搞定，毕业设计也早早完成，一身轻松，大把的时间。女友因为双学位，还在准备考试。我们在不同的校区，校车要坐一小时，有时她来看我，要是我去看她。白天我陪她去自习室或图书馆，偶尔去操场打球，她就在一边做些其他事情。我们一起吃早饭，午饭，晚饭，然后一起散步。回到家中，一人抱着半个西瓜，边吃边看电影。她会陪我看欧洲杯，我会陪她看非诚勿扰。那年夏天，我去美国读书，她去深圳工作，走之前，老爸请我们在北京吃了顿大餐，点了满满一桌子菜。
去年，她穿上婚纱，婚礼那天和我说现在自己一切都好。我们俩的最后一条微信停留在今年10月，她来加州旅行，住在离我车程半小时的地方，我们寒暄良久，没有见面。我想，很多心意是在多年之后才被后知后觉的。领悟的那一瞬间，往往已经人走茶凉，无法回头。于是只好安慰自己，至少那些美好的回忆会隐藏在某个角落，在某个瞬间会出其不意的闪现，露出那些心意曾经存在的痕迹。
19年12月17日 @Sunnyvale</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>17年总结18年展望</title>
      <link>/post/2018/01/15/new-year-resolution/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2018/01/15/new-year-resolution/</guid>
      <description>2017年12月31日，诸事不忌，尤宜总结
马上要过去的17年对我而言是一个很重要的年份。自从12年出国之后，有几个决定了我目前生活状态的关卡，15年的第一份实习算一个，9月到大S访学算一个，16年通过PhD prelim exam也算一个，再往后的就都发生在17年：4月通过PhD答辩顺利毕业，7月份拿到工作offer，然后告别，离开老地方和老朋友，开启新的生活。
站在17年最后一天这样的一个时间点回头看，很多情感交织在一起，五味杂陈。这过去的一年留下了很多值得珍惜的记忆，很多思考，更多的是对于未来的期待。回想17年元旦那一天的自己，彼时正在国内度假，一边准备面试，一边构思论文，对即将到来的job hunting乐观而又莫名紧张。现在想来，似乎大部分在当时预期会发生的事情，都以一种不紧不慢的步调在17年发生了，所以在马上要进入18年的这一刻，我想列一个清单，说是new year‘s resolution也好，说是对18年的预测也好，立几个flag，一年后再回来检验。
 xxxxxxx。 每周保持一场足球，一场篮球，工作日去gym work out。 体重控制到160磅以下。 读书，看报，听歌，追剧。 开启国家公园技能包。  先这样，一年后见。
18年1月15日 @Sunnyvale</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>献给自己的开篇</title>
      <link>/post/2017/11/07/openning-statement/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Nov 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2017/11/07/openning-statement/</guid>
      <description>这第一篇文章我想送给自己。
在已经过去的二十几个年头，我比较多的时间是在学校里度过的。一路寒窗苦读，摸索前行，也偶有浑水摸鱼，调皮捣蛋，好在一切都还算顺利。在一座不太东北的海边城市长大，去一所江南水乡的大学读书，而后到了美东一个政治气息浓厚的景点城市，一晃五年。
在美国读书的日子，我过得还算愉快。经历的事情不多，性格也始终没变。还坚持着梦想，还真爱至上，身边还有一群可以呼来唤去，喝酒吃肉的朋友。 现今在硅谷一家还有些名气的公司做研究。工作上顺风顺水，没有什么可抱怨的，最近空闲的时间比较多，就建了这个博客网站，记录下自己的生活。
来到这里就是缘分，祝愿大家都能遇到所爱之人，所爱之事，这是你我之莫大幸运，莫大幸运。
17年11月08日 @Sunnyvale</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我的求职故事</title>
      <link>/post/2017/08/12/my-job-hunting-story/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2017/08/12/my-job-hunting-story/</guid>
      <description>写在前面的 7月底接了HP Labs的offer，职位是machine learning research scientist，至此，3个月（5月-7月）的全脱产求职终于落下帷幕。其中辛酸困苦，冷暖自知。身边的诸多好友虽然给了很多建议，但还是走了很多弯路，想借这篇文章，把自己的求职经历和大家碎碎念一下，希望对后来者有所帮助。
正文 背景 ECE专业machine learning生物应用方向美东某工科学校phd，2次DC based small company intern，1年加州某大S学校visiting student researcher经历
16年9月到17年1月 决定投身IT industry是在16年9月从加州回来前后。当时过了prelim（16年3月），正是改简历，刷题目，赶秋招（9月-12月）的好时机。然而那时身边并无大神指点，自己又囊中羞涩，只好一边在实验室做research一边part time实习，年底还回国参加了一次学术会议，被凯文同学安利了一把某人工智能算命公司，再回DC已是17年1月底。
17年2月到4月 在澍哥那吃完饺子就算是过完了年。之后，一边准备答辩，一边part time实习，一边申请工作。Resume改了不下10份，终稿在4月初大致成型（此处尤其感谢曹少和妮娅学姐）。刷题是跟着九章算法配合Lintcode使用，一口气报了算法班和算法强化班（感谢房东粲哥安利），后来又报了Big data的课程，为了掌握些Hadoop和Map Reduce的使用经验。基本上weekdays所有的闲暇时间和weekends都憋在小屋里默默地看视频上课，敲键盘写code。那段时间找回了点复习高考，准备留学申请时的状态。室友小哥开始觉得我好神秘，周末和小伙伴们踢球也是迟到半小时，早退半小时。当时并没有想好应该主申software engineer还是data scientist，索性两个都一起准备一起投。简历改的差不多，题目也刷了小100道之后，怀着忐忑而又期待的心情开始投简历。列了一个清单，基本覆盖了我熟悉的大部分IT公司，然后开始联系朋友内推（文末有感谢表），在LinkedIn和Indeed上找job opening进行网申。得益于在硅谷的一年时光，大部分的公司都能找到朋友帮忙，怒投50多家之后，开始陆续收到回应，in a bad way。Netflix拒，Dropbox拒，Quora拒，Palantir拒，Cisco拒，Sanpchat拒，VMware拒，Spotify拒，Fitbit拒&amp;hellip;还记得那段时间，上午去公司实习，简单在Subway或者Chipotle吃点东西，下午回到Georgetwon实验室刷题，刷不动之后，抱着笔记本默默挪到Starbucks，一边refresh LinkedIn，一边查收拒信的情形。或许就是在那段时间，开始慢慢变得淡定，之后无论被怎样拒绝，只要是自己认准了的就会去努力，毕竟it won&amp;rsquo;t get worse。
17年5月到6月 完成答辩，放松了，恩，1天，就开始继续投简历。前途依旧迷茫，我开始有点担心。问导师，导师说，你没问题的，btw，我这正好有个project，你要不先看一下；问实验室小伙伴，小伙伴说，你没问题的，btw，博士后也不错呀，你要不试试看；问硅谷朋友，朋友说，你没问题的，btw，大公司不好进，小公司总还是找得到的嘛，你要不先搬加州吧；问老爸老妈，老爸老妈说，回国回国，美国有什么好。于是在经过仔细思考，综合了各方面意见之后，我还是决定走自己的路，留在DC，全脱产继续申请。在理想和面包之间，我更喜欢前者，也行有一天它终会破灭，但至少那份努力，那些回忆，会留在心底，沉淀成更深刻的东西。5月初爸妈来美，陪他们在美东自驾游了1周，虽然很开心，但还是心事重重。5月底送走了爸妈，工作申请依旧不顺利，电面阿里巴巴，被吐槽machine learning基础不牢，放下电话，怒刷了李航的整本《统计学习方法》；电面Pinterest，被吐槽算法方面还需加强，放下电话，怒刷lintcode100道。我苦等的运气还在路上，然而我能感到一些形势正在悄悄发生改变，我开始能够和recruiter聊得很high（HP家尤其high），technical interview也能进入到第2轮（ebay，Bloomberg，Two Sigma，Houzz），还收到了HP家的onsite邀请。于是，在6月中旬的一个阳光明媚的午后，我踏上了飞往San Francisco的onsite之旅。1年不见，硅谷还是老样子，小伙伴们都很热情，饭局应接不暇。其实当初离开，并没有想过还会回来，总觉得硅谷的生活，恩，少了点什么。整个onsite过程自己很轻松，总觉得未来还是在东海岸，这次只是来打怪涨经验的。onsite从早上9点半到下午5点半，先给了1个小时的presentation，剩下的时间被划分为30 mins一个time slot，来来回回面了9轮。面完之后，感觉良好。那个周末，继续和小伙伴们一起happy，好像是来度假而不是来onsite的。回DC之后，满心以为马上会收到offer，谁知等了又等却毫无音信，我委婉的催了一下，却被告知application还在review中。于是，一切又回到起点，继续刷题，投简历，安排面。那一阵子的schedule基本上每天都会有1-2家的phone screening和technical interview。6月在一阵忙乱中悄然度过。
17年7月 我苦等的运气终于在一场酩酊大醉后姗姗来迟，一起到来的还有一段短暂的感情，当然那时我并不知晓。拿到HP的offer后，一切开始变的顺利起来，内推了好久一直没联系的Amazon，Microsoft也发来邮件约谈面试，进行到第二轮的几家公司更是急着要安排onsite，这时我已不再考虑美东。硅谷那边有朋友，有球踢，有好吃的，无聊就无聊一点吧。HP的deadline给的很紧，为了negotiate一个更好的package，7月中再次飞往硅谷，onstie一家很有潜力的生物科技独角兽Grail（感谢波哥介绍），紫色的办公楼，紫色的办公室，开放式的工作环境，和免费又好吃的伙食饮品，Grail和HP就像磁石上的两极。只可惜我还是想先在大公司沉淀一段时间，希望将来出山的那一天，还能够碰到像Grail一样充满活力，朝气蓬勃的初创公司。回到DC后，withdraw了Amazon和Two Sigma的application。7月26日，签了HP Labs，那一日正是答辩后的第88天。
总结与建议 1 Timeline 以17年Spring毕业为例，个人感觉最顺的timeline如下
16年Spring准备简历，刷题 -&amp;gt; 16年暑假实习（6-8月），刷题 -&amp;gt; 16年秋招（9-11月）面试，拿到offer -&amp;gt; 17年Spring准备dissertation，答辩 -&amp;gt; 17年暑假周游世界（optional）
经验1：能赶秋招（9月-11月）赶秋招，和春招（2月-4月）相比，秋招公司多，名额多，拿到好offer的几率大得多
2 面试流程 Recruiter phone screen （大致了解一下你的背景，介绍一下公司interview流程）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我和交大联队的故事</title>
      <link>/post/2017/06/10/my-soccer-story/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Jun 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/2017/06/10/my-soccer-story/</guid>
      <description>开篇 我和交大联队的故事要从一顿螃蟹说起。
13年的秋天，马里兰的蓝蟹正肥。一群小伙伴在马大刚踢完野球，相约去吃螃蟹。我在惊异于老美们餐桌上鼓槌飞舞，蟹肉横飞的同时，稍有尴尬的与身旁的新朋友随便聊着。这些人中，驰哥和我在一个实验室，和澍哥才认识不久，和某开、某熙同学，也只是在之前的华府学生联赛中打过几个照面，对状元郎究竟是来自营口还是庄河，还傻傻弄不清楚。老美做的螃蟹，味道远不如家里，酱料太重掩盖了蟹肉的鲜美，但大家说说笑笑，气氛十分和谐。我敢猜测，此时的澍哥，心里一定乐开了花。
这顿螃蟹过后，华府多了一支有爱的学生球队，澍哥是队长，还有胖胖的经理秦。队名交大联队，交大在前，代表交大校友，联队在后，吸纳华府足球精英。而我完成了人生中的第一次转会，转会费是一顿螃蟹。
正文 13年 球队草创就报名参加了13年的华府学生足球联赛，乔治城大学（GU）和乔治华盛顿大学（GWU）研究生部的队伍由于人员不齐，未能参赛，这两所学校踢球的小伙伴也就逐渐开始加入其它球队。于是在10月的一个阳光明媚的午后，我遇到了某靖同学，他所创建的xx网站（不给赞助，不打广告），在华府地区颇有声誉，听说买房置地，寻租卖车，交友约~饭，咳咳，无所不能。他加入球队后，独揽财政大权，每每大赛之后必来催债，boa，paypal，venmo，POS机，一应俱全，其人身资几何，队费残留多少，一直是个谜。那一天和马大的比赛最终以3：3平局收场，那时的队伍中，后场有陈老大和天辰坐镇，中场有驰哥和尹学长，前场的某熙同学还未有肚腩，偶尔来几下杂耍停球，某靖同学刚刚跳进单刀不进的怪圈，而我的位置还在中锋和中场之间来回摇摆，球队雏形已成，各个位置仍需补强。比赛中，某开同学受伤后被抬走，颇为悲壮，不过听说住院前后时常有球队家属送饭送菜煲鸡汤，吃的乐不思蜀。只是可惜，我再也没有见到过他全速奔跑后90度变向过人的英姿。好在开哥哥天性开朗，伤愈复出后仍活跃在大大小小的野球场上，踢完球骂骂娘发发牢骚，然后屁颠屁颠地回家研究自己的椭圆方程。那一届的联赛，交大没有小组出线，但我跟随着队伍东奔西走，北上Baltimore，南下UVA，也算是为自己枯燥的求学生涯增添了一些色彩。
初识美东 13年底，和澍哥，某靖同学一起加入北大参加美东杯。第一次美东，我还很青涩，第一场比赛贡献了两粒进球后就再无表现。那一年的美东，天气很冷，第二天一早和某靖同学一样睡过了头，错过了北大小组出现的生死战，现在想起仍觉得很对不起胡队长。总之，第一年的美东杯只是去打了个酱油。只是那时，就发觉北大队中一位阳光少年异常亲切，笑起来特别温暖，并不曾想到，锐哥之后会搬到DC，也不曾料到，他会在日后扛起北大的旗帜，在之后的几届美东杯和交大频频交手，虽然输多胜少。
14年 把主场放在long bridge park后，小伙伴们在crystal city附近野球的频率慢慢变高。14年初的时候，听说经常会在highland park被另一群留学生虐的很惨，起初我并不大在意，但是在被某陆姓文科生钻了n次裆之后（n &amp;gt;&amp;gt; 1），渐渐和博哥，唐总，某陆姓文科生，鹏哥，梅西和朗哥熟络起来，澍哥此时发挥自己强大的嘴炮能力，将cc小分队纳入麾下。差不多在同一时间，GU这边又加入了伟龙，行方，金左脚和某正同学，GWU和马大这边又加入了小毛和杨森，一时间各个位置人才济济，野球都可以踢成队内比赛。这一年，交大联报名参加了老美组织的DC联赛，也同时继续参加华府学生足球联赛，虽然成绩一般，经常被某开同学拄着拐嘲笑，逢“中”不胜，但我们也不太在意，大家聚在一起，平常约个饭，周末踢个球，时不时组织个烧烤，打个德扑，就很开心了，名次并不重要。何况澍哥所关心的都在另外一件事上。关于澍哥和JHU之间的爱恨情仇，可以专门列出一篇，细细的聊。我猜测，从建队那天起，澍哥心中就开始盘算着怎么杀个回马枪，干掉JHU。而今人员齐整，经验充足，正是大好机会。可惜澍哥没有料到，直至JHU那一届的人多数都要毕业时，交大还是没有在JHU身上占得任何便宜。为此，澍哥失落了很长时间，颇有故人已去，意兴阑珊的意思，好在随后不久找到了一个更大的目标，带领交大联征战美东，这是后话。
15年 15年春，在澍哥闷闷不乐的一段时间里，几位新大腿，广辉，小伟，老徐加入交大联。此时，唐总和老徐开始系统地给大家灌输一些套路，那是在唐总去哥大读MBA，迎娶白富美，成为人生赢家之前，听说两人经常私下碰面，聊到深夜。交大联继续两路出击，同时参加老美组织的DC联赛和华府学生足球联赛。4月底的四校赛，交大联以1分之差落后JHU，屈居第二，澍哥仍然闷闷不乐。随后是某靖同学家里举行的bbq聚餐，4位phd一起研究如何组装烧烤机的情景依然历历在目。机器到如今已用了两年，没有任何故障，只是多出来的螺丝，谁也说不清楚究竟从何而来，应到何处。5月底，第二次参加美东杯，和驰哥，澍哥，某正，某靖同学加入U Delaware，认识了萌萌的康队，汉洋，柱子，小兵这一群热血少年。这时的澍哥应该已经开始思索，下一年带领交大联征战美东的事宜。队伍的成绩越来越好，9月底的五队循环赛中，交大联在DC Max和JHU之后，排名第三。在随后各队发出的战报里，交大一支笔某熙同学，以自己清新秀丽幽默低俗的文风，为交大联赢得了文斗第一的称号，一时间洛阳纸贵，万人瞻仰。 10月，我离开DC，出走美西，走之前宇昊和sandy加入交大联，当时还觉得sandy是个沉默寡言的内向孩子，没想到一年后返回DC再见，竟然比宇昊还话痨。之后的日子里，默默在群里关注大家，知道来了个脾气火爆的小李博，空门也会踢不进的源源，成都小伙儿达叔，知道大家报了周三晚上的夜场，被老美们虐的很惨，知道…
16年 再见面已是5月的美东杯，交大第一次组队参赛，澍哥使出浑身解数，纵横捭阖。美西方面，我，梅西，小伟飞回DC参赛，美东方面，OSU小分队，DC小分队，再加上MSU的门将王坚，大哥肖阳，和Cleveland的乃生，阵容华丽，只是交大初次组队参赛，大家心中难免惴惴不安。出发前，某开同学开启神之预言，交大小组赛将会三场皆负，惨遭淘汰。我想，开哥哥要是活在古代，恐怕早就因为妖言惑众被拉出去祭旗了。小组赛第一场，交大对阵锐哥领衔的北大，主力全力出击，仍是一场苦战，最终宇昊偷袭得手，1比0小胜北大。之后的小组赛，交大砍瓜切菜，最终3战皆胜，1球未失，力压北大，以小组第一强势晋级。此时队中，前场大卫马，中场乃生，驰哥和匡宇，后场有大哥和马球王，青年热血，众志成城。淘汰赛，和康队，柱子等一批老朋友寒暄过后，力克U Delaware。半决赛的对手野狼，是美东传统强队，夺冠热门，他们传控娴熟，边路奇快，交大拼劲全力，也只能吞下1比2憾负的苦果。最后10分钟，交大全员轮换，反复冲击野狼后防的情景，我至今难以忘记。最终澍哥凭借嘴炮，交大获得第三。听说衣锦还乡的日子里，澍哥经常会凑到锐哥身边，聊起交大和北大的那场比赛，直到锐哥笑容尽散；某陆姓文科生，野球时以主力替补自居，脸上满是傲娇。9月我回到DC，开始和某靖同学一起组织周三晚的夜场比赛。球队又吸收了几位大腿，中场灵魂赵凡，大一小鲜肉陆江和门神义涵。赛季末，交大上演黑8奇迹，常规赛垫底却一路杀入半决赛，义涵扑出点球的那一刻，我忽然想起大三时竺院和医学院国际学生的那场三好杯1/4决赛，同样的绝地反击，同样的点球取胜，同样的欢呼与呐喊，同样的平静与彷徨，5年时光匆匆而去，不再回头。
17年 3月和某靖同学带领交大和马大双雄组队，远征Columbus参加OSU室内赛，铩羽而归。突然间很感激澍哥这些年，带着我们飞带着我们玩耍，其中心酸无奈，恐怕也只有澍哥自己清楚。5月交大二战美东，加入了灵魂赵，MSU强援，一路闯入决赛，惜败新港，屈居亚军，我贡献一粒进球，一粒助攻。现在很期待赛后的战报呀，希望交大版还能写出当年一支笔的水平，相信总会有念旧之人，反复传颂，念念不忘。对于我而言，一些事情该告一段落了，因为有更重要的事要做，留下一些遗憾，也许才是最好的结局。
尾声 写的累了，偷个懒一起来重温一下一支笔熙哥哥的尾声吧。
“暂且无论你热爱足球与否，先让我们回到94-95英格兰足球超级联赛的赛季伊始。阿兰汉森对刚刚失去了三个重量级球队核心的曼联队发表了那个很著名的言论：‘带着一帮孩子，你能赢取什么？’ 这些孩子，就是后来你们所熟知的那个红魔的92黄金一代。 而在足球面前，你永远是个孩子，永远可以梦想自己和周围的朋友们，就属于那属于你们的黄金一代。 扯远了，回归正题：都来玩啊，各位。就看好交大这个牌子就行，别加错队伍了。我们有妹子，有奶茶，有大草原，有段子手。不多说，我就点到为止。”
这就是我和交大联队的故事。
17年6月10日 @DC</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>